不如真係做啲行動要求大學退學費

上個sem交咗咁多錢但停咗差唔多個幾月學無返都唔退錢

依加啱啱交完新一期學費 又停課

用唔到學校資源 無得上堂 啲學費根本係白交

其實啲學校有無責任退返學費俾學生？我唔要求退全部學費 你退一半都好吖

我覺得一定有大學有諗過退學費呢個問題 但只係坊間未有強烈要求佢地做野 所以佢地先唔退

各位巴絲打有無良計？send email俾學校？定點樣可以煲大件事？

推

agree 推

推
就快半年唔洗翻學

收左錢仲會退

求求大家
明白肺炎好恐怖
貨源都好緊張

但真係唔好放棄國際戰線
好多tweets需要人
home office 排隊 停課留家 之類
都拎手機禁task1 + task2
尤其task2
全部英美議員講野唔過千

已經連續三日都係咁
跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task

完全冇良心 boil大佢

好彩冇交
已經拖左3年學費

大學都冇做錯 點解要退
如果大學要退 咁教職員係咪都要退返份糧?
定還是大學有錢就要大學孭呢條數?

關大學有無做錯咩事?
消費者交咗學費但無得到應得嘅服務。有良心嘅供應商係咪有責任退還部分款項?

之前睇有人好似話lecturer係計上幾多堂先有幾多人工?

做乜撚野錯姐

part time lecturer的確係咁計人工

d老師又冇教到野 付出左d咩 日日坐係到un un腳等糧佢 佢地收錢就爽
學費就無條件比晒佢地?

樓主 想有錢退 就自己推下啦屌

呢個真
仲有 交功課前四日Send email問佢地野 夠膽死交功課個日都未覆

點解無得到應得嘅服務先 個原因唔係大學唔想提供 係外在環境搞到大學提供唔到wor 你係咪支持大學要教職員退返份糧先

［核彈級］香港金總公開信譴責無良僱主

有人屌有人煲大件事佢地就會退 （好似係

推撚爆佢

推緊啦 頭先行開咗啫

集體去信su?

其實可以唔洗退，但起碼補返啲堂

幫推

你都on撚鳩
你去買戲飛 戲院唔撚開 話俾條link你自己係屋企睇
但照收你原價得唔撚得？

依家係暴動搞到戲院開唔到 唔係戲院唔開 搞清楚

啲職員唔使返工 淨焦乜撚野online class係度播吓片咁 問功課email又唔覆 退返（部分？）糧 有咩問題？

唔退嘅話起碼減免下期學費啦

咁你冇provide到應有嘅service俾user 點解要收全價？
D staff冇返到工你又出糧俾人？

外在環境搞到提供唔到服務咪即係提供唔到。

何況點解中小學可以繼續課堂，但大專(中大，理大以外其他大學)要停晒?

我外在環境搞到我返唔到工，人工咪又係照扣。Part time lecturer 返少咗鐘，大學咪又俾少咗錢，唔退返部分學費先講唔通。

退你老母，直接quit u 咪唔使交學費囉。

中小學停課係咪都要退錢比番政府呀，你地收咗政府既grant loan ， 車船津貼係咪要pro rata 比番政府呀

agree

無付出就係無付出嫁啦屌你老母臭系

講咁撚多野

有乜撚嘢分別，香港啲垃圾制度從來都係睇結果判斷架啦。

冇開就係冇開。

其實大專啲su一齊做野好過

有無八大學生會 一齊加入

唔係講笑
回水一半都好過無

間間u都有自己學生堵路架啦 除左Ling U
直接d講啦 自己搞暴動搞到自己冇學返 仲完問大學拎返畢錢 講到尾咪又係向弱者抽刀

真。。

比特幣掘礦咩 坐係到等個天趺錢落黎
比特幣都有部電腦幫你有效率做野阿
d lecturer 坐係屋企hea做野 應付學生又求其
一個月幾萬幾萬碌落黎 又冇效率 比出黎既學費所換取既服務唔成正比
垃圾

等睇加學費

屌 你啲類比都九唔搭八。中小學駛撚交學費? grant loan借完唔撚駛還?
而家講𡁵我交撚完全部學費但大學無啦啦cut撚咗sem。點撚解個損害要我哋承擔晒?

埋土：筆錢拎晒嚟起閘同維修啦sor

推爆佢

同意 推

你係咪反對大三罷先 係嘅再出聲

咁係咪冇provide到service啊？

on撚尻

咁你咪拉晒有份堵路嗰啲，啲狗都日撚日講有人犯法就要執法架啦，你而家當撚晒全部大專生都犯法喎

只交學費，唔使做Assignment同take attendance 就有畢業證書我唔介意啊

推推推推推推推推推推推推

退學費啊屌！！！

關咩事? 你講返清楚大三罷同退學費個關係再答你

自己搞/支持大三罷出嚟就要承受後果架啦 依家大學叫你搞大三罷架?

屌你真係九唔搭八 望撚左成分幾都唔知你噏乜鳩

所以? 你屋企停電上唔到網會問PCCW claim上網費?

望下望下條友真係好撚似d藍絲一樣 死駁爛駁

學店

讀唔到大學妒忌？

係囉
最好唔撚洗行入學校都有得畢業
屌你老母最撚憎返學

大學上唔到堂唔係因為大三罷咩 邊間u唔受交通影響又唔上堂?

push

最好全部EA轉做assignment 大家開心

agger push

Agger

電係pccw provides？個類比錯到閪咁
依家係大學停課 問返大學退學費 個問題係大學嘅service

G持RRRRRRRRRR

講到全世界都攞Grant loan咁

依家有冇得17號返學都成問題,如果依家成個學期冇咗我退返全額資助比政府又點話

利申full grant, final year, 有晒心理準備defer

屌你都on鳩 大三罷搞到停課？你都幾撚好笑

交通係咪大學provide呀咁 到時根本冇交通返到學 大學又唔停課 你咪屌得仲勁

咪就係囉
好撚鍾意坐喺學校咩
最好以後全香港所有大專大學轉distant learning
屌你老母最撚憎返學

利申 喺學校有自己圈子, 唔係冇FD

用下個腦先講野，宜家真係周街都叫大學生。
中小學政府幫你比埋學費，資助哂你地，係你地唔使出錢姐，車船津貼學資處有比你地啦？宜家停課咁耐又唔叫人退錢比政府？
Grant loan 分grant + loan, grant 唔使還，loan 先要還，你想大學退錢，咁你咪退grant 個part 比政府先啦，成班輸打贏要既死蝗蟲

唔係

大三罷點解中小學仲上到堂? 點解係直接cut sem而唔係停課?

搵su?
全港大專代表聯合聲明？
Send信轟自己學校？

對唔住 我講錯 係黎明行動

點做到

我講錯呀sor 係黎明行動唔係大三罷

原來係大專生咋，咁冇野啦，以為大學畢業咗脫咗節，重以為宜家啲大學生咁鍾意返學架咩。

退錢都得，但當你今年冇讀過大學，要遲一年畢業，你肯唔肯？

係呀，好妒忌呀

都係一樣答法。點解係cut sem，而唔係停課?

唔係會停用網上同學生證功能咩？

實際上有咩分別? 分別在於上到last lecture?

分分鐘又online exam

咁就要退還全部學費，大學又肯唔肯?

即係你唔係同路人啦 同手足割席

好大分別，例如實驗堂，畫畫堂無得上堂，online tutorials點代替? 上少咗堂咪我比例退返部分錢 好公道姐

想退既咪全部defer 咪得囉

又關咩事? 依家係你邏輯有問題，以偏概全喎

唔收咗先點叫退

pushhhhh

我認同佢咪做法唔代表我有犯法

我咪講咗佢係死蝗蟲基因，一定係貪小便宜既死藍絲，退你老母啦

小便宜? d學費交左幾錢阿屌你老味 街市買菜?

咁就藍絲 你老母就藍絲啦

退學費

咪42000一年囉，比唔起呀，發窮惡呀垃圾，去包圍大學啦廢柴，做下實事啦

打第二個比喻呀 你買左Gym房會藉 點知間Gym房得罪人比人古惑仔裝修 成個月開唔到門 你係咪問Gym房claim錢先 如果你覺得應該要同Gym房claim 冇問題 咁Gym房係咪應該要同古惑仔claim呀? 現實就係班古惑仔就係大學手足 你係咪支持大學報警拉哂班手足 跟住大學再告鳩班手足先?

兒登仔內鬥就最撚叻
死攬住啲大學 大學啲錢咪又係政府俾
寧願幾千億拎去起人工島都要同班大學手足拗嗰雞碎咁多
屌你老味手指拗出唔撚拗入

可唔可以理性啲討論? 你講哩啲嘢駁𡁵我邊個point? 唉，無大學讀嘅人真可悲。

果時3罷學生比狗圍 有幾多個校長院長院士出個聲圍護學生？依家學生要求退學費點解仲要企係校方港共立場去唸

邏輯上講唔講得通呀 支持人地侵害自己返學嘅權利跟住係到喊苦喊忽 再問Third Party拎返條數

係呀，送哂比你好無，何況呢度吠既係「大學生」定「大專生」呢

即係你依家當全部大學生都係古惑仔啦

好明顯你條撚屌唔撚係同路人
講嘅野完全係大學角度諗

支持

Push

你哋至少係大專生
你頂多叫中六畢業生

Sor ah, 就係冇大學讀，所以get 唔到重點，要大專生你指點下我。

咁網上教學教咗去邊？大停電令你有損失電力公司咪會賠囉，你想賠兩份？類比都唔識，交通=電咁住hall嘅係咪唔洗電可以上網？定係你屋企停電網絡供應商會直接cut你contract唔洗provide service? 你唔退學費都補返無咗個一個月堂啊，notes都唔撚俾係要我自己去公共圖書館自學？

你有無cert？

至少退宿費啦
包埋水電煤架 都冇用過

行為上有咩分別 背後理念當然好唔通

我讀到毅進咋，中三就比人踢出校，所以都好妒忌有space 讀，我就讀唔到啦

你小學畢業都有cert啦 咁撚簡單都睇唔明？

大家唔好再覆嗰幾條5毛

推呀 屌你垃圾大學

講真，普遍大學生嘅政治取態係退唔退學費上重要咩? 大學某程度上作為政府體制一部分應該要退還款項畀受影響嘅人。要追究就追究犯咗法嘅人。而事實上大學係的確報咗警。

未當補貼吓間大學囉 又唔係等錢洗

你可以返去瞓架？ sem break 我日日係hall 係咪都唔使交租先？

退學費喇屌

好唔同喎，大學生邊有犯法呀。

香港警察咁勁唔係一早拉晒啲暴徒啦咩?

說到重點了 咁道理上係咪應該搵搞黎明行動嘅手足claim返錢呀?

你話手足行動搞到大學停課 依家影響嘅係八大大學生
咁你話大學生因為冇交通返唔到學所以大學先suspend個sem 咁點解冇見有停市？中小學生又冇停課？

交通導致停課係你ff出嚟 從來都唔係呢個原因停課

到時退返俾你之後話下個sem再讀過呢兩個sem既野咪又係死死氣收皮

無事搵事黎搞

上個sem強制撤離喎

柒到 sem break住hall要申請 要交宿費架中六畢業生

兩位阿sir咁得閒覆人嘅

唔洗交FYP我冇所謂

嗱嗱嗱割席啦 “要追究就追究犯咗法嘅人” 我寧願比多四萬二都唔想見到有多個手足坐監

其他U我唔知 最少HKU高層對班手足好protective 照你講法 HKU係咪要退學費 再追究班手足呀?

Ashes_of_Time
WTF_2047
兩位教職員收撚皮啦臭系

咁係咪所有學生defer一年先

Ashes_of_Time
WTF_2047
兩位教職員收撚皮啦臭系 Ashes_of_Time
WTF_2047
兩位教職員收撚皮啦臭系

就算要退返俾政府，我都要大學退錢，吹啊

利申：學費搞得掂自己俾得起

你覺得我重讀緊書咩？

咁係咩原因停課... HKU個情況係爆完HKU站 第二日就停課 唔係交通係咩?

用下個死人腦

好protective? 點protective法呀?

得啦
職員阿麻
Ashes_of_Time
WTF_2047
兩位畜生教職員

你中六畢業之後咪去左做狗囉 柒頭

咁係咪退還全部學費先

咁點解大學收左錢，係人地搞所謂既「暴動」個陣唔繼續提供服務呢？ 收左錢架喎

Edu ust呢？冇地鐵站嘅u 唔通爆撚哂啲小巴？

垃圾學店 還我學費

結論
上面果個一係做狗 一係教職員
同港共諗法一撚樣

同意

On9 會唔會係度同你講呀 自己收風啦

你肯定到一定係大學生搞？

咁講法張敬軒個演唱會唔使退錢啦 果陣poly打到咁

算啦 大學係弱者都講得出 明明啲admin由低至高都同港共一樣咁濕鳩咁冇效率
大學係弱者嘅 佢係弱智添啦

我就畢咗業好耐啦，只係睇唔過啲輸打贏要既仆街姐，你咪去包圍大學囉（我相信認同你地既大學生一定係少數，你地大多係大專姐，所以成唔到事的）
我home office 睇笑話。

嗱 如果交通冇嘢 校內設施又上到堂 咁我同你講聲對唔住 我支持你同學校claim錢 但最少CU Poly BU City HKU都唔應該退

我都係home office睇緊你柒

原來你屋企停電唔係搵左人整電箱先

贊成點都要退返少少學費,
我相信退$5000以上都ok

開咗學番咗兩個星期就停課

得你屌咋

你都on撚鳩 一係就一齊退 一係就一齊唔退
Ugc-funding嘅八大點可能一間退一間唔退
搞清楚大學點run先上嚟好冇

你問心 大學如果個陣唔停課 你會唔會出嚟屌先 你咪肯定又話大學收買人命唔理學生安危etc

又要屌人教畜，又要交學費人地賺，係我就唔讀唔交學費，咁咪唔使咁煩要求人退啦

就算退俾政府，我都要大學吐返筆錢出黎。吹啊

大專生真係大專生，DSE 咁低能都入唔到u

人一藍腦就殘
唔怪你

依家冇人challenge停課呢個決定 係challenge緊停課後嘅一切安排

柒頭

咁係咪應該一單還一單呀 你咪用其他原因同佢追究囉 我支持架 但停課呢單嘢根本大學唔想亦都冇得揀 咁係咪向弱者抽刀呀

做狗都有得home office？
文職狗？

根本上面兩個同港共一撚樣
藍絲黎 唔洗多講

冇野做咪一齊柒下有咩所謂

咁你覺得應該點安排? 最少我覺得我自己個間算係咁

push 到啲 su/ 組織出黎 or 直接direct message佢地，叫佢地幫手 如果唔係 無人會出黎做野？

咩一齊 成個post就係得2隻傻閪係到拗

你做到咩實事啊
五毛幾時先賺到42000

你依家同手足割席wor 你先係藍絲啦下話

師兄咪撚理班on9啦，成唔到事的，叫咗幾次去圍大學都冇人應

笑撚左 問下cu nursing嘅人先講

你claim到咪claim囉，到時送中過咗你俾大陸捉走唔上庭係臭格坐十年八年後都可以問中共claim錢。我正經啲講：柒頭，平時書係手足教㗎咩？Service有意外就可以中斷唔賠你當香港係中国？停電醫院back up系統無行到死咗人會唔會叫你追究中電？依家大學書就教唔到，乜應變都唔柒識做佢唔回水你回呀？我哋係end users追究provider損失有乜問題？大學覺得交通無咗導致教唔到書佢可以追究巴士公司/港鐵。巴士公司/港鐵先「有權」追究手足。可惜公共路段唔係佢哋可以管嘅，只有政府可以管，所以咪出黑警捉人。手足用前途同自由賠咗啦，大學賠咗未？

拿 你又一概而論話全部都大學生手足
比喻錯曬啦

Mon post 狗

睇到向弱者抽刀都真係好笑 果時Eason紅館開唔成演唱會 咁班fans咪要向自己偶像抽刀

聯絡學生會

下，你咁叻架，重唔去圍學校？咪只係識得上網吠先得架，做實事啦

唔介意你學歷低架
不過就係唔想指點你呢個垃圾啫

好

即係你想手足又坐監又破產啦 唔係同路人就死開啦 垃圾

手足用前途同自由賠左 不如你答我幾多成手足比人拉左啦 你依家就係想剩低冇比人拉嘅比人拉埋仲要比大學告上法庭

Hello啊蛇

又唔係我要退錢，我係食花生咋，你地要退錢既先要做實事呀

你唔好代表我諗野啦
藍絲諗野好可怕

up

推 唔refund返 下學年都可以交少d

岩呀！

成個year 1冇上堂咁濟

你未答我Eason 係咪弱者wor

我係垃圾我錯啦，但你又要回我哦，吹呀

ching 係咪俾人踏咗出校

Eason佢唔養聲自己都有責任 但依家大學係黎明行動呢件事上一d責任都冇

收皮啦分化狗
核彈都唔割？
原來大學手足想退學費仲勁過核彈
講一套做一套 垃撚圾

Hello 👋, 幾時有行動呀？快啲出手啦

係呀 無錯呀 但係我哋要求退學費都無錯
一買一賣 交唔到貨就自然要回水

咁我想問張敬軒個演唱會點解要退錢？？？

學習學習

其實當時情況都算係不可抗力先至令到佢提供唔到應有既service以致停課

講真 其實就算退錢都只係因為酌情處理唔係道理

依家你地想割鳩手足呀 係咁叫大學同手足claim錢 都痴撚線

你up乜春啊？依家無手足俾人捉咗呀？定係拉咗嘅你唔當係手足？事實都唔講你啲黑警手足就自以為正義袋袋平安啦。

//陳奕迅（Eason）原定下月9號起舉行25場跨年演唱會《陳奕迅 Fear and Dreams 香港演唱會 19/20》，主辦單位宣布鑑於近日社會情況，決定取消全部場次，並安排退票退款，聲明內容如下//

Eason都無需要為示威 堵路去負責任架wor

我寧願退

呢個ching就識嘢啦 Force Majeure呀 自己Google下啦盲毛

今個sem冇交

算把啦
上個sem停課都仲未退 佢今個sem會退？

有呀 拉左都係手足 問題係未比人拉個d手足 你係咪想大學報警拉埋佢地再告佢地上法庭?

你都痴撚線 你係咪精神有問題？
幾撚時叫大學同手足claim錢？
一間大學嘅學生交左學費咁啲錢一定入左個pool到
咁停課d staff同lecture唔使出糧架wor 咁啲錢去左邊？
停撚擺左wor 入面冇人返工架wor 咁都要支出？
唔撚使退啊？

你咁撚膽咪話停課同冇停課大學嘅開支都係一樣
如果唔撚係就對返條數退錢 就係咁撚簡單

你可以爬文 其他U我唔清楚 但最少HKU對D手足好protective

外國如果係視像教學收少三份一學費

pish

點解張敬軒個演唱會要退錢嘅？？

學費俾咗 堂就冇得上 咁一係補堂 一係回水㗎啦

停課唔使出糧? 你肯定? 小朋友打過工未?
D錢咪拎哂去整返campus囉 你咁想返學 唔整返比你你點返學呀

真係唔知sem2點

其實好多大學仲有開
圖書館同office等設施都有開
只係停左課冇乜人返去
所以呢個唔係一個valid reason

張敬軒搞個演唱會簽幾多份約 大學營運簽幾多份約 用下腦啦

理得你因為咩結果開唔到丫，我比左錢 你比唔到貨我，就係咁簡單

其實教授除左教書仲要做研究

有錢都冇命讀
口罩都買唔到。。。。

又黎多個五毛

所以樓主咪開post叫學生發聲lo 試都未試已經比人話唔合理 向弱者開刀
平時你想tutor extend deadline都會sd封email去問下佢得唔得 連試都未試就同人講學生無理由要tutor extend deadline

一定要退！！！

仲有另一樣嘢呀 你話大學停課嘅手尾做得唔好 咁點先為止好呀? 條線點畫呀?

比兩萬幾蚊學費睇片 dllm遵理咩

交錢唔無問題，比我輕鬆畢業就得

啊小朋友 大學嘅錢呢就唔係補窿咁用嘅
唔係淨低嘅錢佢想點就點
大學設施嘅maintenance不嬲都有budget做嘅
唔存在將staff payroll淨低嘅錢做埋maintenance fee
呢啲做過下su/senator都會知
串人之前望下自己咩料 唔好扮有料

咁呢個我唔反對 但就唔好講到大條道理咁囉

退錢囉屌你老味 去拎白卡啦警甴

咁所以呢...？約的數量如何影響退錢與否？

留意返 我冇話唔好試 不過做野要有ground咁解姐

騎劫式邏輯 師兄好yeah

錯，大學無應變措施導致普遍學生利益受損。醫院停電back up無行到病有人出事一樣要負責。林奠都係有「不可抗力」嘅中共施壓佢先提供唔到服務俾香港人，咁佢有無罪？面對困難可以成為減刑理由，但唔係脱罪嘅因素。就快餓死偷野食都係犯罪，不過法庭可以將責罰減到最低。減低幾多係由公眾良知決定，但係審判一定要有先可以再由公眾決定。

唔啱聽就話五毛 又唔講返啲實質啲既野搏返我 香港仲有咁多藍絲就係因為咁 屌兩句係唔會令人轉陣

暴你老母動咩

你講得幾有道理 咁想問下最尾每個人會退到幾多?

中大唔好退唔該

呢幾日冇開

我點知 你都幾九唔搭八
得大學account先會知嘅野你上連登問？
你似讀hku space多啲

Civil同criminal都未分清...

如果照你logic 冇popo 就冇佔領校園 咁popo搞左出黎就要承受返個後果 所以popo要賠償返大學生既學費

其實睇個款似堆u已經同su私下傾好咗
所以冇su出嚟爭取
仲未計堆su有幾廢
而家只有大量學生出嚟投訴間u先會有進展

Sor 我一直針對緊上面A字頭果位巴打 講聲唔好意思先

岩 香港就係咁多好似你呢婷既五毛 駁黎都係得到你果d垃圾野結論

無工開 我唔信佢會出足糧比教職員囉

所以？咁俾狗拉咗嘅手足係咪要坐啊？追學費會俾人拉？定係好似大陸哩咁俾人屌屎忽都要謝主隆恩？你到底指控我乜嘢？

係因為公眾假期定係因為疫情？
上個sem停課我campus有開

你都識講得大學account先知 咁你又點知大學停課唔使出糧比staff?

Campus只係有限度開放 淨係冇face2face嘅lesson
清潔姐姐已經唔使做野
根本條數一定有出入 點解咁堅持唔使退？

有邊個大學全職教授係唔洗做研究淨係教書？我洗耳恭聽

係架 你咪同popo claim

一句到尾 你支唔支持大學以民事訴訟嘅形式將手足告上法庭

咁每年條數都唔一樣架啦
咁每年既學費都要跟住學校既財政adjust?

咁你最後係咪又睇到套戲啊

暴你老母動，收皮啦五毛

咁簡單嘅野真係唔識用腦諗？
以中大為例 校園冇運作 校巴司機唔通照開？
學校唔通照俾車租？
清潔姐姐係咪一個二個企係個campus到坐？
以teaching hour based嘅lecturer係咪又係照計錢？
酒店/服務業都會短暫cut人手

唔通大學嘅staff會唔使返工照出糧？

同你拗真係好撚哂氣 都九唔撚搭八嘅
我繼續home office好過

支持回水

所以咪話你小朋友囉 班高層私底下做左幾多嘢保住班學生你知唔知呀 乜都要擺上台面 低低地

屌出practicum要收學費已經夠on9 依家連出都冇得出

ust sem都未開，所以未交學費，依家咁究竟交唔交好

本身佢哋有個基金pool係裝啲筆錢 係正常情況下 盈餘都會係個pool到扣/放返入去 但呢次好明顯唔係正常情況

咁用突左嘅maintenance fee邊到拎

疫情 啲staff本身應該淨係放紅日
上個sem就圖書館提早關

就係冇啊 用下個腦先問？

其實按照A字頭巴頭邏輯
發生任何事而提供唔到服務都好，提供服務既人都無責任要作出任何既補償
因為佢認為要作出補償既永遠都係造成問題既人，而推卸責任就個個都識
所以到最後只會一層推一層，到最後只會係由真正既「弱者」，即係學生承受返

我講嘅罪係犯錯嘅意思，犯罪唔一定係Crime, 甚至民事都唔係。不過要減免刑罰前要先審判，審判前提係佢有「罪」。你當係七宗罪咁睇，犯錯係唔會因為原因而改變，原因只會成為減刑理由。好多人直接將可憐=免罪，我想講嘅係無咗中間會做錯判決。我唔係讀law, 講嘅並唔係law, 而是心中對「如何審判」嘅想像。

學西方左膠玩政治正確

都話佢有個大pool裝錢 outbud要係個pool到拎

聽講下學期科大又諗住online class

我覺得呢個case直程係duress wor

手足係大學服務嘅provider？用咩理由去告？

唔好交，交左唔會有得退，收到風下學期又online class

咁知唔知03年咩情況？
可以參考下

佢嘅諗法係退個學費就等於告手足 jm9

staff budget嘅surplus可唔可以落大pool?

至少減一半啦

推 根本白交學費

新一個問題又出現
新一sem學費又就黎交, 堂都冇上幾堂, 轉online class, 同真人上差天共地, 點交得落成份學費
起碼都cut一半啦

推呀！！

睇黎兩位阿Sir歎緊下午茶好得閒

我而家仲讀緊書 03年個陣細到完全冇記憶

緊係造成問題嘅人賠啦 冇造成問題點解要賠 對大學公平咩?

侵權囉 阻住大學做生意又破壞校園設施

你係咪覺得啲教職員唔使做嘢？

要啦 郭位快啲退學費啊屌

支持回水
讀master成千蚊一堂

冇乜撚野造成問題阿屌
造你老母咩
冇提供服務就退學費嫁啦白卡警甴

回垃圾無問題啊至少我唔係垃圾

理大收得皮

Btw想知理大owen li死撚咗去邊？
校方閘機又照裝，學費又無爭取減免

聲大大無貨賣

係咪退完錢大學包唔會蝕錢先?

你老母做雞 雞蟲搭唔撚到車過黎阿
雞蟲都唔比錢啦弱智

大學賠, 再向所謂造成問題嘅人追討, 追唔追討到就法律問題, 但服務供應商提供唔到服務唔係享用服務既人既concern

咪撚柒理個五毛啦，佢可以講咁多野講就知佢都唔係讀U既，都唔明點解要退學費個原因

咁你即係支持大學向造成問題嘅人追討啦?

蝕唔蝕錢佢自己會計

831

又玩屈毛呀? 係呀我唔係讀U架 慘得過成班大學生連Force Majeure都唔知係咩

push 同意

咁你同唔同意如果會蝕 就唔應該賠呀

政府代佢告咗啦，呢個係事實，唔係我想唔想。咁我哋依家係咪可以追損失呢？手足損失就食咗，我哋俾大學高層袋袋平安我哋啲錢好唔好？我就自己兼職交一半屋企一半，我辛苦空閒時間兼職再自己去圖書館自學？定係我老豆老母打份牛工係比大學高層用去屌女？

推呢個

Agger 窮學生

咁我都幾好奇一間停擺左嘅學校點樣可以比原先嘅budget用多左錢

屌 真心
讀數真係好靠上堂聽
睇片 成效不大

民事訴訟wor 政府冇得代大學告架wor

刑事咗啦，咁民乜9。一罪兩告？

佢話就話2月中開學
但單野搞唔搞得店都未撚知
可能真係要到三月 四月先搞得店
到時半個sem都冇左

支持
但有無啲組織可以gp埋施壓？

咁都講得出

大大力推

咁如果大學真係因為停擺賺多左 我都贊成佢將今年毛利減舊年毛利條數拎返出嚟嘅

幫你推下

推！

當然, 但你千奇唔好搞錯順序
賠返所有user損失, 再向自己覺得要負責任既人作法律追討
依家大學既不賠償, 又不追討, 上一期學費就食咗, 下一期學費又黎, 請問點交代?
繼續射個波出去話比人破壞/ 有肺炎, 提供唔到服務唔關自己事? 官僚式逃避責任?
btw 我承認咗係要向造成問題嘅人追討啦, 你又係咪支持八大立即退回, 重新考慮今期學費收價? 定係咁想set trap比人想人承認"暴徒"要負全責? 裝人彈弓暗示人割席?

不如你了解下民事訴訟係咩回事先

仲唔撚係賺? 你食乜撚野大?

咁明顯一定會有淨錢
你唔返一個月學嘅交通費都用少過平時啦大佬

我地夠冇錯

我唔支持咁做 因為如果向手足追討 到時手足賠嘅唔只錢 仲有自由

但maintenance fee用多左wor 個pool咪少左錢
同埋你知唔知大學好多post grad programme因為呢場運動少左好多人報? 蝕錢真係唔出奇

Pish

上面條友冇撚得救 同連登某d人走火入魔一樣 死撚野都要死駁爛駁

保險。
請問聲大學少咗人報呢個point係咩事
請問幾多開始 financial statement 會計埋Opportunity cost？

條友唔撚識會計咪死駁

走火入魔撚 我屌你老母

保險會賠暴動架?
少左人報個point唔關financial statement 係想你地知大學自己都唔係好有錢架咋 特別係嚟緊呢一年

你幾過雞同鴨識溝通未呀？唔係同類又點識回呀

見你躁成咁真係幾好笑 不如你了解下咩係Force Majeure 先?

仲鬧啲master 真金白銀俾錢讀
個個sem 淨係考試做紙
都無上過堂
大拿拿廿幾三萬

話呢句真係經典
十足十啲藍絲嘅口吻
跌落地那返渣沙咁
你嘅學識真係不堪入目
Hku space =/= hku
唔怪得你話hku嘅高層好protective
你講緊space份明聲下話？
笑撚死左

推 支持 係咪應該寫信聯署

大拿拿幾萬蚊冇左

［檢討文+發洩文］連登仔仝人感謝良心商店！！！

同意，推

都係嗰句 大學用咩錢去maintain唔到user去考慮
但用學費去做not within budget嘅maintenance就唔得
我都叫睇過下大學同啲宿舍條數 有冇錢我俾你更清楚
但唔係一個唔退錢嘅理由

咁從道理上嚟講 點解大學要硬食個畢maintenance fee?

是但啦都係買cert 買cred

大學唔係一個牟利機構 本來就唔存在「賺錢」一說
唔係hku space/ hkcc呢啲學店
八大係受政府ugc funding

咁都係嗰句 你覺得要邊個食

最多咪補返堂比你
不過有幾多人真係會上

咁唔需要special maintenance嘅大學呢？筆錢點算？
係咪過俾poly/cu打返勻條數？

唔計港共嘅話 咁咪大學生自己食返囉 黎明行動係大學生搞出嚟架嘛 除非你同呢場運動割席啦

咁邊位大學生要食返？定全部？

錢已袋理撚得你

咁個d冇花冇爛個d我支持佢退錢呀 問題係八大入面得一兩間冇花冇爛

咁你覺得港鐵嘅maintenance fee係邊個出？

有份支持黎明行動嘅道理上都唔應該問大學claim錢

推
postgrad成十萬幾一年，今年已經停咗8-9個禮拜
嚟緊都唔知會唔會繼續停
覺得起碼要退20%~25%

港鐵抵死啦 但八大做過d咩出賣手足?

等其他巴打答你 淨係講poly單野都夠講

咁最後係邊個俾呢筆錢？我淨係想問你呢樣

Sorry講漏左 Poly City例外

咪港鐵比返囉

突破盲點

我仲未交

。

你咪撚on9啦
之前又一城mcl做唔到生意都退款啦

咁即係poly city嘅maintenance fee要大學出返啦right？
Cu係因為popo攻城 咁係應該邊個俾？

popo囉

Ok 咁仲有邊間大學校園係爛到仆街？

我地都無溝通過指點=溝通

咁佢做咩退錢

朋友，你返印度食蕉啦

支持呀
錢就收足

屌 無睇po一粒鐘 仲有人理佢同佢討論 搞到無人認真傾點搞退學費

唔好理果d五毛閪啦

教我

推佢老母

仆街學店

唔收點退呀
不如你依㗎方便就退個廿萬俾我先？

只要準時畢業嘅話有咩所謂

俾嘅學費係跟credit 同你張cert架喎 你最後唔洗grad 佢咪退返學費比你。。。

G持

真 sem2黎多次home exam就爽
無啦啦送2個sem保pass

大大話話最小都200-400一堂,
半年起碼冇左一萬幾千，
設施又冇得用
屌

.

Master勁慘
點解啲nds無嘈

nds有共產黨派錢

agger
真係退錢然後全個fac嘅人都無creditdefer一個sem嘅話仲麻煩
20年sem1會多咗成級人未畢業又要爭seat爭resources

推呀

外國有啲學位會有qouta俾學生選擇pass/fail
例如4年入面可以揀8個course申請p/f
避免俾啲on9 course搞爛gpa

弱智
唔計學費係唔係上個sem 果d 都唔計cre
唔計cre 既話你就唔夠cre
唔夠cre 你又要讀多個sem 先畢業
又要交多一個sem 學費

暴你老母

Send email同學校講啦

我話係 係咪有得退先
如果佢有得比人揀既 都唔會咁嬲啦

利申part time master
放工上堂好chur

唔係個個都好似你咁返學唔係學嘢

幾時有

讀自資果d先最甘

eg.....me

番到去咪又係聽佢讀PPT

廢柴

有咩可以做

推 宿一燒

On9 你出去報興趣班 因為外在因素開唔到班都會叫佢退錢啦

你死返去大6啦

Show Blocked User - Ashes_of_Time
死大陸仔, 唔係local U 叫咩柒呀你

大學學費絕大部分係tax payers subsidize. 而家社會有問題，大家都共同承擔，唔好俾少少學費當自己消費者啦

想問下，上個sem讀完有冇學分先?
如果有學分，重叫退錢有D唔公道啊

前排唔係有人開左個po話有大學高層傾緊退學費啲野咩 但就因為個時冇學生留意/反映個啲 所以佢地就當冇左件事

比咁多錢
上得幾堂

白比四萬一年好甘

推！！！俾翻學費我

我理得佢點點解

總之而家我睇唔到戲

咁佢就要退返錢畀我

ok?

廢得過你要乞學費，輸打贏要既大專生

有咩好吵
納稅人資助左班大學生一部分學費都未出聲
唔好話自己有無向政府借錢
grant loan同ugc兩回事
asso 自資果d另外計
比個$42000一年唔係一個全額學費
係ugc下先統一收$42000
幫納稅人爭取回水就得

唔去銀行搶，去包圍大學啦，行動未呀，輸打贏要

同返自己學校啲老師講，inbox,仲要集體講，之前佢哋可能都有諗過退，只不過見到冇乜人出聲，就梗係唔退返比我地

我邊撚到輸打贏要

戇鳩就唔好衝出嚟柒

Send 過 , 但係都係話安排左online learning 所以唔會退

Both push

快啲退錢呀，快啲退錢呀，重唔去包圍大學？

我外國讀書俾幾十萬一年

唔係做唔做錯嘅問題
大學教育其實就係一買一賣嘅服務
俾咗錢冇服務
退錢唔係應該嘅咩？
你知唔知大學學費幾貴？
你知唔知一堂lecture幾錢？

咁有錢就唔使係度乞啦，返外國避難啦，留下度把撚咩

tax subsidize 咪扣返tax資助嘅比例囉，錢都係要退架。

再者，唔係我哋想當自己係消費者，而係學校對待學生嘅方式係學店提供服務咁，毫無情感可言。

有冇人知當年沙士時大學係點處理？

唔介意補堂呀

又一科lecturer搞online了
我屌你老母臭系
仆街

Support

推啱啱先交完學費

其實lecture online化唔好咩，反正attend都好，唔係禁手機／睇片／發夢，得d傻仔先會坐前瘋狂問問題，d prof又係掃ppt讀架啦。
咁樣online睇片慢慢自己讀，有問題先問prof／tutor唔係重好咩？

求教

搞左online冇得退錢

請問有冇聯署

聯署 pls
push

一買一賣唔係正路咩 俾唔到貨咪回水囉 你估無人返學佢交個啲水電費會貴得去邊？

我明你想表示教授都好忙

但同我啲學費Hall費有咩關係

回水呀屌你老母屎維

聯署

係咪科科有先

如果你想遲一年畢業，咁咪退學費喇
佢收你學費你take左幾科就係讀左幾科
你唔交學費，就當你休學，就係咁簡單
冇可能唔收你學費，你又果段時間有讀到野
學位講認受性，學校都要交數
唔想當休學啲錢就焗比嫁啦

推到自資院校都退
Push

好呀 快d退

大學既損失要學生負責？
應該佢地同政府deal囉

裝修囉

我11月email問嘢到而家都冇覆

啱呀

聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署

無講過唔收 係退一部分

聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署

聯署! 推

聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署聯署

真 快撚啲退錢 就黎成半年冇返學

聯署 推

啱啱交完錢先至到呢個post😭

條友logic垃圾又短視冇腦，仲要分大學同大專兩樣都要退啦仆街
唔好覆佢啦

大專都要arrrrrrrrrrrrr

要佢退學費啊

大學大專 聯署 推

大學大專 聯署 推 大學大專 聯署 推

其實大學有搞e-learning ，都要有人做野，都有人要返工

大學大專 聯署 推 大學大專 聯署 推 大學大專 聯署 推 大學大專 聯署 推 大學大專 聯署 推

做研究咁又點？學生d錢比左就係用黎上堂，依家問題就係我比錢都冇堂上
你計得咁清咁應該除番開教書用左幾多時間，比番d錢學生

你買左戲飛，點知套戲cancel左，唔通話其實mit飛員都有其他工作？依家係冇戲睇要回水呀

我都覺得啲學店應該回水
唔還就唔好怪啲學生採取勇武手段

大學大專聯署退學費 推

大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推

支持
利申未交sem two學費

下學期唔好交呀！
有無得讀都唔知！

推！

push 退學費啊 屌

大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推

推,至少都補返堂(雖然我大專)

大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推

咁轉online其實仲計緊credit架喎
嚴格黎講教學雖然有影響但冇停到
唔滿意某啲course既教學質素可以投訴相關prof/TA/dept/fac
嘈到上school management佢都會係咁答你

覺得唔退錢都要補多至少一個學期嘅堂

講得啱呀

按比例退款

停課照計你credit
你一樣畢到業咁仲回咩水

冇勇武行動唔洗旨意拎得返

你不如睇下唔同u一樣同一學位online teaching同在校teaching差幾遠先啦
學費講緊差緊5/6倍

同埋你估學費只係比prof教既錢？所有學習material（例如chemicals），電費，營運費，維修費，空間使用權，全部都係學生交左錢後享用既在校資源黎

有錢就等於要畀大學咁樣賺法？九唔搭八
去外國讀書都可以係香港人 下下嗌人返外國避難早排就唔會有咁多人專登返香港投票
on9同支那嗌人地咪干預中國內政無乜分別，把撚喎 你就真係唔知做乜撚

點少少學費啊 一個sem都2皮啦
依家2個sem都有影響啊 成4皮

大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推

final yr表示真係好徬徨，fyp本身已經驚做唔切，而家咩都停哂更加咩都做唔到...
講真一係推遲成個sem，一係學費照交求其9 hea俾我地pass就好
錢已經唔太care...

撚會補咩

大學大專聯署退學費

推！！！

Agger 份fyp真係唔知點算

唔知今個sem會點安排
但我上個sem就算停左課都有返campus用佢既資源 包括同prof做實驗

之於今個sem 如果真係乜7都cut哂既話
另一個問題係
政府資助左之後一律bachelor prog 42k一年
咁如果真係退既話 係退俾學生定政府

我地fyp有得揀pass/fail
credit計左落上個sem

G持！

on燃9！你覺得唔關學校事,可以叫政府資助比老師架嘛,你有交稅呀嘛？你父母有交稅呀嘛？政府捉到Ｄ示威者,有交罰款呀嘛？唔想難為老師就要難為學生,晒錢不特止,晒埋學生時間,前途。我唔否認上學期停課係同場運動有關,咁喱嗰學期呢？政府補償係好合理,假如有場天災唔通重話唔關政府事,然後大家一切on99坐係喥唔維修呀？任何關乎到社會嘅嘢,政府都應該負責,第一政府有收稅,喱Ｄ係義務,第二佢捉完示威者,示威者賠畀受影響嘅人咩？錢就照收,收完唔理,上次山竹搞幾耐？重要市民自發執。最後講返句,你唔想難為老師可以,但條數唔應該學生揹

講得自己搞暴動都知你立場喇

我依家做補習無得幫人補都要收少兩堂錢喇

你可以一個sem搞掂就正，我要做成年仲要買野砌...
上個sem已經俾社運間接搞到我分左心，諗住今個sem死掂佢點知又出事...
已經係咁諗緊defer會點

退咗42000俾學生先

最後一個sem啦屌

4萬幾緊係退比學生，學生比錢
資助既錢咪再比番政府

推~~ 幾時退學費！！！！！

推我啲錢啊

大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推

特別係間垃圾city

點解會咁多人覺得學校唔應該/唔需要退錢 係米痴撚線

作為一個消費者 一個sem上個兩個月左右就唔比人返學 都照樣要人比晒全個sem學費

而且唔係個個都係政府資助 要學校退返一半唔係好合情合理咩？

堆

agger

推 未交錢

但係依家只係停到17號
唔知之後安排係點
假設全個學期停咁全數退就合理
但咁即係全世界一齊defer一個sem
覺得咁既可能性比較低

成日post都無complain Template
不如搞個8大聲討 任何方法都好
我2月頭又交錢啦屌

其實學資處借錢 係米廿年唔還就追唔到我地

大學回水啦，又話非牟利

利申N展
如果真心學嘢自己睇slide效率反而高啲

推 畀咗錢冇堂上

有啲驚退到錢 但佢話冇credit咁 要畢業可能要defer 點睇？

好撚威？ d錢又唔係你自己搵

我間u聽日deadline 交唔交好..
(之前未試過遲交)

on9 講到大學特登停課呃你錢咁

咁講維修費都係學生俾既
咁俾人扑爛左果d 野應該收貴返學生學費wor

cut 你一個月 但要退一半 弱智？

係呀，大學特登呃你錢呀，有種就退學啦，廢柴，叫咗咁咁多次去包圍大學啦，又唔夠膽去，只係識係網上吠

一早包撚左，用呢個錢有正常服務
你維持唔到係你既事

Push.

學生會搞聯署

下個sem 係咪可以收貴你一倍?

醫護反抗之後 到大學生反抗 推！！！

關包圍大學撚事呀

柒頭

輸打贏要嗰個係你

你仲要swift 講緊嘅嘢

明明講緊退學費

關包圍大學咩事

戇撚柒鳩

縮返入你老母個閪啦

Sor㩒錯不推文

大學都讀唔到嗌人廢柴大學生又唔係，大學嘅代表更加唔係 你留喺度把撚咩
依加咪講緊話真係做返啲行動囉，標題都唔識睇㗎咩 弱智吠喎，你咪成隻狗咁

你up緊乜7

冇嘢鳥

一起你個底

原來五毛嚟

收咗五毛好過主啦

可以點做？

中大學生仲未交sem2學費

on撚9 我有撚講特登呀？學費唔係淨係包教學 學校嘅設施嗰啲都包
收咗錢無畀足應有嘅服務嗌回水有乜問題呀 on9

其實唔好同佢地嘈，自己做野就算
依啲野都唔到佢決定

睇下會停幾耐架姐
1-2 星期咁一定唔會補
1-2 個月就唔同講法啦

弱撚智
你答我如果退錢不如退埋cre
你唔夠cre 又要讀多個sem 俾多個sem 錢
咁有乜分別？

浸會中學繼續停課到2/3

你理解力咁柒低 睇黎你u 都讀唔到
退唔退學費都唔關你事

班廢鳩淨係識係連登做冷氣軍師

唔滿意咪退學囉柒頭

影返學生證睇下你乜u 先啦
係到串人無大學讀
可能到頭來原來自己係ou 仔

之前轉Pass/Fail唔係因為有連署咩？
開個Google Form一齊行動先！

身為year1好慘 都未享受校園生活。。

幫大家打下氣
已經走左去投訴

Dear xxxxx

I am sorry to hear your dissatisfaction about the on-line teaching arrangement as a substitution of the face-to-face teaching for the latter part of Semester 1 of 2019-20 due to campus suspension, and sincerely apologize for any inconvenience caused. Please understand that the special arrangements are necessary to ensure the safety of the students and staff, which is always the University’s top priority. The University has done its utmost to safeguard its students’ right to learning, and has accordingly exercised different degrees of flexibility to students, including the provision of an opportunity for students to opt out of a subject through an exceptional “Late Drop” arrangement. You may contact department for detailed procedures for application.

As regards your request for a refund/discount of the tuition fee for Semester 2 of 2019-20, unfortunately, we are not be able to accommodate your request according to our existing policy.

We know the past few months has been a difficult time to most of our students and staff, and truly appreciate your patience and understanding.

Thanks and regards
Student Accounts Unit

到大家幫番小弟打下氣 我要見到你地都一齊有投訴有做到野!!
明明係大學冇做好自已本份搞到要停課 點解要我地大家一齊無條件陪佢受罰?

有冇法律jj可以俾下意見
呢種情況有冇得告佢同埋告咩?係咪要搵法援?有咩程序要做?

要推唔知交錢嚟做咩

呢度吠既大多係學店啲大專仔，撚係大學生咩，係都要拉埋大學度，我都想同佢地講「企開啲啦屌你老母」

唔使起底都知我係5毛啦，想學校退錢呀？跪地未呀，苦行未呀。
係都唔退比你呀，退學呀笨。

係呀係呀，慘得過我唔使乞人退錢，而你要。慢慢跪求啦。

Bu停到3月2 一年一半時間冇堂上 又要交42000

仲有好多讀sf 既唔夠分既人

咁唔滿意咪退學囉，有人揸槍叫你交學費咩？ 睇你個死樣咪又係死死氣交，做到咩大事呢

大學點樣無做到本份？ 日日抗爭緊時仲開學俾人入去？ 又要抗爭又要賴皮

師兄好心水清，我諗緊我大學時期唔使返學都唔知幾開心，我一開始以為世界變。乜宜家大學生咁鍾意返學架咩？睇耐啲先知唔係大學生來

諗下學費包乜先好冇

你就真係肉撚酸
走住黎屌
咁的的確確比唔到佢地應該有嘅課程學生
外地生你又點計？
白白浪費左學生一年時間，又無乜補課嘅程序，
咁你要點樣比返人先？

爛仔式辯論

一碌鳩打一船人 有人鐘意唔上堂=/=全部大學生都唔care停sem 依家講緊嘅係影響哂八大大學生 知唔知幾多人？
未計master mphil
唔通master又同你講停課好開心？
膠都廢事俾

屌最好以後轉撚晒distant learning
唔洗行入學校都有得畢業就最撚開心

Block咗佢好耐

學校設施唔係學校包邊包? 成個campus 都係tear gas 開唔到校邊個錯?

淨係水電費已經慳唔少
難道學校停擺水喉照開電照開？
嗰兩隻狗一啲logic都冇

Push!!

跟硬 八大一間做=八間做

btw 低能嘅唔使咁大聲叫岀嚟，人地有哂理據都仲死雞撐飯蓋，肉唔肉酸啲呀

今年final year果啲係咪要補到2021先grad?

無上堂點計cred
之不過，如果佢gpa照比我4.0又另當別論

唔撚洗返學但又有得畢業咪仲開心

成班人都唔睇吓個會員名就覆
層主點樣拖三年學費?
咪就係ff以為自己讀緊大學囉

算吧啦唔好同五毛嘈
由頭先就一直人身攻擊，又狂分化專上同大學
專上定大學都應該退啦dllm

同埋唔洗講啦，係大學生既攞下學生證出黎睇過？要做五毛垃圾

讀得間學校，就應該對間學校有信心

學校唔係牟利公司，唔係你俾錢買服務，你覺得你地俾嘅錢，真係夠營運間學校？
好多機構都有資助學校營運呀

可能學校下個sem 唔收你學費呢
人地都未安排，就叫呢樣果樣
你好等錢洗咩？唔想讀就咪讀，大把人排隊

7間會跟咋，依家仲有一間仲未停課

TUI

都係偉論 11月嘅事 依家一月 一啲聲氣都冇
唔係討論下就等錢使啊嘛？
咁user係邊個？邊個俾錢？
人哋係funding 同學生俾學費係兩回事

推啊
半個sem唔使返學 連基本校園資源都冇得用
比曬啲ppt我就當網上教學 點都回返啲水嚟

無做本份？佢硬要開，你中肺炎又屌，依家又屌

告就係民事，不過你呢啲民事就無法援嘅
首先你要有證據證明大學收你學費，不過無教你
到時就睇個官信邊個囉

不過我睇你可以打嘅，係驚你輸唔起

Refund 取消晒你地既grade ，成班重讀一年，打和super

使撚同你辯論咩，又唔係我想求人退錢
我笑鳩你咋嘛

其實如果再停 有冇得唔接受網上教學
成個sem上左兩堂咋喎 (CU)
UST都未開始上啦直情
我個人黎講真係唔想網上讀書
有冇得成個sem defer左佢

推
可以點做？聯署？

重讀都唔介意
因為我呢科就咁睇video=無學過

咪讀啦，defer 啦，得你一個停課呀？個個都停課架啦，係叻既點都叻架？柯屎唔出賴地硬咋？

Credit 就照拎，但錢又唔想出，咁蝗蟲性格既？一係想退錢既申請defer 一年，留待下年再讀過咁先合理哦

屌 放假前交左學費

推
我就唔撚交學費住啦

咁有logic 就退學啦，又幫到學校慳水電，交學費咪助養professor? 你咁聰明使撚去讀大專？

其實學校肯停課 已經受壓力 之前又話政府cut研究經費再唔交學費學校會唔會要跪低

推到學生會做嘢

我就當你係消費者，我都當你俾錢報學位

咁依家完左未，有無話唔俾你畢業？

咁依家小左，有無影響到你畢唔到業？

如果你真係禁緊張個學位，驚畢唔到業，你依家應該自修下，依家資訊禁發達，要搵嘅資料，應該搵到嘅

推！！

有冇人都係讀好practical既科？
可能讀business/engine可以睇ppt
但我呢科唔做project 就咁睇ppt真係學唔到野...

串佢就要我影學生證係乜邏輯如果有人串你話你張銀行卡假你係咪影你張卡連密碼畀人on9

弱撚智 同我講嚟托柒無啦啦又屈鳩我話特登呃 你都幾九唔搭八

其實個post咩事
做咩咁多人屌退學費
返唔到學 用唔到資源
咪想問有無得退囉
屌你你估個個都咁有錢咩
從來都係學店黎架啦

n展仔就咁睇ppt都表示想defer

咁叫乞喎連乞嘅定義係乜你都唔知唔怪得無大學讀

你同上面條友一模一樣

又喺度swift緊內容

明明講緊因為上唔夠堂

要求退錢

你而家叫我退學

你係咪戇鳩㗎

連登咁撚多弱智嘅

會點
我未有錢交

啲言論弱智到同藍絲有得揮當推Po

你走到成半個sem一堂都唔上？

係交完上唔到堂

叫佢退錢

又關退學撚事

得啦，識得落definition 啦，有大學（大專咋）讀啦，慢慢乞番學費啦，蝗二代。

啲標點同語氣都睇得出又係啲廢老

俾翻啲錢我

唔滿意咪走囉，拎支槍逼你交學費架？睇你個死樣咪又係乖乖地交，對付你地班輸打贏要既賤民惡得出咩樣

起碼回一半水啦，佢啲設施學生全部用唔到

關跪地同苦行咩事

我而家要求佢退返錢畀我

跟住你要我退學？

戇鳩

Agree

我個個sem都上一半堂咋，點似你地咁叻呀，唔滿意既咪defer 一年囉。肺炎學校想架？要退錢既就要defer, 睇你地班輸打贏要既撚樣重乞唔乞

PUSH

退一半都好

我final year...無啦啦被畢業都唔知讀過咩
話就話咩大學生成日走堂姐
但唔係個個都唔讀書ga ma...
Final year都想認真讀書學下野 出黎做野識多d
但又唔知俾唔俾直接defer重讀

我再講多次

係我畀咗錢

而家佢畀唔到服務

要佢退返錢俾我

我遲啲會唔會交唔交係另外一件事

我邊度輸打贏要？

淨係不停咁loop叫我退學

畀啲point啦好冇

痴線 連登真係小學雞出沒地
教唔到書同學校完全無關係

而學校亦都唔係開善堂 教唔到書就話要退
咁你無番工都唔洗出糧啦咁

一定要施壓呀！！！

其實係

我再講多次，退錢即係冇credit, 要defer, 你okay 唔okay?

你見到成個post 都係叫退錢就知蝗二代成長了

Okay 呀，退全額學費啦咁

咁樣就有point 啦，最憎啲人又要安時畢到業，又要退學費，呢啲咪叫輸打贏要。

你有理有據咁就可以同大學deal

全世界defer一年算9數啦
咁嘅時勢畢唔畢都撚就啦

收到風cu某啲MA科已經減左第二個sem既學費
咁應該一視同仁 全校都要減喎

唔使退全額

起碼退D啦

我就讀part time taught master既
我覺得大學要做既係補番冇上既堂(講緊之前運動停課)
出面租場又好,星期六日番又好
online teaching都可以係一個方法
而家我個科個lecturer淨係send幾份ppt,叫你自己睇
講真,雖然大學讀書係靠自己
但係你堂又冇得上,自己睇我洗撚報你個master咩

樓上條五毛d論點全部都係錯
事件既起因唔係大學,但係大學可以有更好既處理手法
退錢都唔係一個好方法
defer更加影響深遠
下一年會有新生入學,新生+defer咁多人一定搞唔掂

暴你老母爛臭閪

無論畢到業定畢唔到業

佢都應該退返部分學費畀我

退學費關畢業乜事

我要求佢退學費嘅理據

係因為佢畀唔到服務

令我上少咗堂

要佢退返部學費比我都好合理啫

呢個post嘅重點就係deal同大學囉

未交嘅糾結緊交唔交好 呢兩個sem得到嘅service唔值四萬二

咁你要搵肺炎算帳啦，大學想停架，你咪上武漢傾吓，叫武漢賠償啦

Distant learning可以grad唔洗日日八半有咩唔好,大學生最撚憎嘅group project同freerider可以避免..正常有堂上個時咪又係個個走堂,上堂玩ig

你又噏乜柒？

就算大學唔想停

但係當佢最後停咗

佢都應該畀返錢我啦

你去聽演唱會

無論因為任何原因取消咗

佢都要賠返畀你啦

唔通因為十號風球停咗個演唱會

主辦方又去搵個颱風賠償咩

戇鳩

你講嘢都冇point

畀啲質素啦

home exam 然後grad 正 上個sem 5科 全部左抄右抄拎哂B+

咁都扯到去蝗
得啦你最清高
On9

屌 個個都淨係講 冇人帶頭做

估到 SU根本無理

乜你冇返工都會出糧㗎咩

咁退學費大學就即時停止運作
唔會有e learning，唔會出grade，直接全世界收頭3個星期學費/唔收，defer一個sem又點睇

宜家咪改期變online course比你囉，都係比到service 你呀。

打八號波咪又係少左一日service 俾你，你又唔叫大學退一日學費比你？

你唔想上online course 咪申請defer 囉。

係咁架啦，好出奇呀，唔妥咪投訴囉。

將全年上大學同一次性既演唱會比較，你都幾好野，咁要每年同大學簽約，要上吹幾多幾次堂先唔當違約先得哦

我home office 呀，都冇返工。但政府會出足糧

退部分呀
唔出grade點解要我承擔3個禮拜學費？

啲人輸打贏要呀，梗係唔得啦

其實關你咩事 你又唔係大學生

我覺得ok
只係大學有新生之類唔知點做
一係剩係俾final yr defer
其他yr就遲d allow讀多幾cred
呢d時勢大部分人都搵唔到工架啦

學校要退錢因為冇provide到service
咁而家你地享受左3星期service，咁咪要比錢？

咁係咪退全部就唔出grade都得？

純粹討論

因為我係毅進仔，我唔抵得你地，吹咩

所以你同意學費唔單止係credit,right?
3個禮拜 全退 唔出無問題

都係果句啦
咁撚唔滿意咪唔好讀
你就好似d on9 仔咁又要屌中共 又要淘寶一樣咁柒頭皮

支持退一半學費

推 dklm唔洗上堂 但要交功課 咁洗撚請老師？以後自己睇筆記得啦

😂雖然9成都一直唔上堂唔睇筆記都交到功課 但今次大條理由發爛渣！

縮返入你老西個西啦
打左幾句野都係到無回應過我
無point 就留返隻手打飛機 咪撚係到打字啦柒頭皮

你去睇戲

跟住佢同你講

“戲院就入唔到㗎啦

畀條link你自己返屋企睇啦”

你都會覺得有問題啦

我當初畀錢嘅時候

都唔係咁寫

跟住你中途變？

你不如問下啲老師

上少一日堂

同上少一個月堂

個影響爭幾多

而家咪投訴緊囉

我每年報名咪係簽約囉

我上唔夠堂

佢咪唔畀我畢業囉

其實你科科都有拍片我已經滿足
問題係好多科都淨係拋份ppt就叫我地自學
咁我洗乜俾咁多錢黎睇資料就當學佐

咁唔係個個都唔讀書ga ma
有d科 eg.archi/sowk/education/PE/電影
唔做project又點學到野先
你話business就話可以睇ppt姐
有d科就咁睇ppt真係學唔到野ga ma

我覺得兩睇
1. service
2. credit

1就退部份唔會有cred
2就退全部冇cred

睇你點睇大學呢樣野
但睇佢地計defer係計cred數，明顯大學成個機制就係用cred計錢
所以真係要講既到時佢地應該都係比option 要cred定要錢

Btw咁你直接申請suspend咪得？

咁你都叫做有返工喎

弱智仔
即係你連ou 都無得讀啦
廢柴就收聲咪撚係到呃錢
影張學生證關密碼乜撚野事
唔識類比就返去讀小學啦傻鳩

Exactly
有d直頭消失左

班on9重想SU 出面去柒，我心諗，你地係網上自己柒都算啦，重想擺SU 上檯。

淨係同我講唔滿意就唔好讀

畀啲point我好冇

我畀咗錢㗎

你而家畀唔到服務我

你退返畀我都好合理啫

搵自己個professor聯署，佢哋照收人工唔會受影響

我個到連ppt都冇

tui

吊
我直情sd email俾院長問啦
冇答覆

仲有幼教/surveying/science lab etc

你當初入u 夠冇肺炎啦，咁宜家有肺炎呀嘛，你咁想死冇人想阻你哦，但唔好要professor, 其他學生陪葬，你堅持咁既時勢都要face to face 咪defer 囉，又唔想defer 又要人退錢咁咪唔好讀囉，學校唔會為你個人喜好害死全校囉唔該。

可以申請suspend wo
係會退曬學費，成sem退
當然放闊之後credit既上限呢樣都要傾

冇，絕對冇，全程上連登，屋企做唔到野的

反問來㗎阿哥屌我做咩
有cert 唔等同大學學習體驗
我同你哋同立場㗎

你鍾意啦

關credit上限咩事
Major d科set死左時間

係咪真係得？？
我得返9cred左右 可以defer一個sem？
我見佢又無講話可以用呢個理由suspend

睇你想唔想準時畢業姐
冇所謂咪照defer
如果某d科得sem2開咪要大學個邊砌返個時間+sem1開

所以個2000正評係prefer defer>>網上教學？（唔係upload ppt個隻）

唔係我個人喜好

係我入U嘅時候

佢同我講係face to face

點解係要我defer

我都唔覺得呢一個時勢應該要返U

咁佢而家suspend咗

係唔係應該要畀返學費我

再加上有啲系

要靠group project

冇得靠online course 上堂

咁嗰啲人點樣計

屌你老母唔退學費都幫手班啲口罩，憑學生證一人十盒八盒當無數

你覺得大學會肯砌咩
仲要同prof傾喎
我諗大家有唔同諗法啦
我覺得最好係成個sem延遲完就無問題
上返要上既堂

好同意咁做

何況本身香港就好早完sem
遲少少完無咩所謂
但轉online我就接受唔到

我間U休學係好鬆
我係自己作理由休學，冇任何阻濟

但根據上次經驗打完仗我間U係有官方容許休學
如果想退學費既話比較實際既方向係suspend換返學費
而要大學容許以wars為由suspend最好應該就係經SU直接反映
事關大學呢幾日就係傾緊應對wars既措施，su應該係知大概進展

咁休完自然會退學費

如果唔係等完sem先再要退學費應該就冇乜可能

利申：個陣上左2個月先休學都退曬，但盡早搵su好似好d

都係為左張沙紙

我都覺得延遲係最好
但如果搞到5月頭先完wars就食屎都唔掂
大學應該冇可能搏3/4月完到
所以應該都係得e-learning呢個option

我dept每年都會搵學生去傾想知佢地prefer開咩course
以為好多dept都會咁做

推.等錢洗

Sor 俾嗰幾件三毛搞到燥

的確延遲係最好
但咁就開唔到暑sem 唔知大學肯唔肯
最盡都係7月前應該完到啦

如果你要講因果

邊個搞到暴動？

照開得唔得？一齊開

Credit照拎？屌你老母考左試做哂assignment有問題？
你老母新移民？冇錢俾你讀大學咩？
一啲見識都冇

仲有d人又會嘈返唔到intern/summer exchange/旅行etc 都幾麻煩

是但啦都係買cert

推
e-learning真係垃鳩圾

係
但其實上個sem應該已經可以咁做
但佢選擇左倉猝完左

係咪都走堂架啦是撚但

點一齊開
分身上堂咩

Master 個啲真係慘爆
收咁多錢 變左online 上堂

你個人柒就柒啦 我home office咪一撚樣有output
瀨地硬咪撚做囉

旅行就個人問題

好多人要上暑sem咩

你就好啦，讀緊大學乞退學費都有output 又有糧出

仲有唔少科summer一定要做placement/training先grad到

冇見識架，但我唔使乞退學費呀，繼續乞啦

就時間
反正都係計hour

Sorry喎grad左啦

咁快就燥？點夠人玩呀，你睇下我幾心平氣和咁玩你

收咗政府車船津貼嘅唔該自覺退返比人先

梗係啦 你中六畢業使撚交學費咩

Grad咗就正啦，又係花生友一名

咁你要自己對號入座都冇辦法嘅

乞衣來架嘛，輸打贏要既人點會比番出來哦

點會夾到一班人一齊每星期上40個鐘上4-5星期
正如你講dept唔會傾砌course時間
我都唔覺得會砌training hour

反正上e learning既唔係校方
佢地只會揀呢個option

最實際都係提出因wars而休學呢樣野
起碼回到水

咁又係，我都有有得乞學費，今年報hd, 肺炎持續到下年我都可以有借口乞啦

變左遙距仲收足學費係咪on9
點都要退啲啦

有咩所謂，都係吹水hea時間姐

姐係你嗰套就啱
人地提出乜都唔得

好少少嘅幼稚園都唔止呢個學費啦，其實大學生已經用咗好多社會資源，仲要算咁盡。你退學罷啦，唔好白交學費「益」學校啦

唔交學費咪唔好攞證書囉
同互聯網上網冇服務俾你唔一樣的
鍾意返學讀多年又得

唔係可以點？中大黎計仲要上10個weeks+至少2個weeks考試
就算肯砌邊個夠膽take呢個risk話wars一定可以係5月前完？6月開到sem?
咁好明顯大學高層唔會揀延遲啦

咁佢地唔揀延遲咪得defer呢個選項

唔係得我講，而係現實大學淨係會揀e-learning
你同我都代表唔到多數學生意見，冇權出聲
咁咪係有限既選項入面揀最好個個

我意思係
上個學期已經無咁做
所以就算點 呢個方法校方都無諗過要用

回水

Pk, taught master 130k

推!

個個home office咩
好多直接停工照出糧啦

其實唔一定停到佢完曬先既
中小學都停唔到咁耐啦
佢地集體留班仲大穫過大學停課
返工既人更加唔會停
都係避一避高峰期既姐
講真 其實bu唔洗咁快講定
睇下到2月中咩情況先啦 可能中小學都復左課

推 真係好嬲 比咁多錢換咁既野

美國一個sem都係2皮
不過係美金
雖然唔多但都支持退

pushhhh

在港有武漢肺炎武漢人態度不合作

去左邊都唔知

你話想hea grad買張紙咁樣讀書就話爽姐...
Dllm邊有hea grad呢回事，assignment同exam都要比時間比心機去做去溫去搵下sources，傾個project都要有meeting。咁無人指點下，又要交又要考，又收同一個價，讀得好唔抵囉，點解唔揀間排名高啲嘅remote programme!!

sars停到4月22
到真係差唔多完
佢地唔會集體留班，只會編過d課程

hku都出左2/3
計新年過多幾日開始爆發 2月中先係高峰期
3月復課都合理

大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推 大學大專聯署退學費 推

咁就抵退啦下話
//The University will then move into recess for two weeks from February 17 to March 2. In this period, students may undertake self-study based on the three weeks of teaching already undertaken in the semester. However, no formal teaching and learning activities will be scheduled.//

其實係咪推遲成個teaching schedule only

34條五毛收撚皮啦

有無實質數字用咗幾多%社會資源驅使你話好多。
即係好少少嘅幼稚園個學費金額都好大咁話？

咁自資學位無政府資助，課咗金又換黎咁嘅教學質素，雖然授課內容無大變化，但交學費嗰時聲稱嘅上課模式同依家相差咁大，追討番差額又或者追討番應有嘅學習環境都可以㗎！

告去消委會

離譜

要關注！元朗鄉黑又打手足！

元朗又想黎多次721？

maintain學生資料、server都係錢
退部分學費真係淨係退咗lecturer嗰筆&設施保養
其他好多都係行政費

你咁樣個感覺好熟悉。

撤你老母，唔犯法咪唔驚比人當逃犯囉。
警你老母，唔出街咪唔驚比人拉囉。
罩你老母，唔出街咪唔怕比人傳染囉。

佢呢d咪就係走火入魔果type連登仔

假如你有概念GDP係幾多，教育開支佔香港GDP約4%。有興趣了解敎育expenditure breakdown可以睇financial report。都係𠴱句，考慮退學罷啦，覺得蝕咗就唔好白交學費啦

起下佢底 5毛黎

我唔想十幾萬讀個online master

True

FT postgrad真係學校都無乜點返過就話grad喇

諗緊讀minimum credit留返啲summer term讀 唔想無上過堂就畢業

廢事同你嘈

實有人係free riders又實有人係好care佢地個GPA去其他發展

dean係bureaucrat top-down梗係慢啦?
有無機聯絡學生會先啊 跟住好似醫護工會
由lecturer->assistant prof->asso->prof咁集體搵?

學費點搞呀屌

老實講，唔洗返學唔洗exam又比你grad仲想點？

利申已grad

好野哦，咁又係5毛， 不如咁啦，我支持大學要退足三年學費，校長要以死謝罪，咁滿意未，happy? 個個GPA 爆四， distinction畢業， 一切都係學校既錯，搞到你地冇書讀， 保送你地去埋外國讀埋master + 外資大企業返工。

Super.

岩呀，減少出街可以唔怕比人傳染，你個柒頭又講得岩哦，所以大學咪停課囉，super

咁叻就唔使借啲易要大學退學費啦，咪又係想岩大學一筆

啲乞衣要大學賠錢呀

不過Mphil, PhD嗰啲唔洗交學費，UG想退番些少大家要爭取喇
利申：等緊RS official offer，咁樣搞早知唔讀FT TM，搵RA做打下工、又或者做吓volunteer helper學嘢仲好。

班NDS都行動緊，Local點可以輸。

Sor, 係行動咗！ ended

我真係R晒頭
幾多人想唔洗exam就有得pass
你地果科易讀姐 有啲科大把人卡關搞到defer/termination

唔Po就讀得無得讀？乜春邏輯
咁我串鳩佢又關我Po唔Po學生證乜撚嘢事呀On9仔真係無話錯你，無啦啦屈鳩埋我呃錢 你發乜神經好意思嗌我返去讀小學，你入撚返你死鬼老母個子宮到揾返個腦先啦
弱智就收嗲啦傻西，密碼唔關學生證事 我窒佢又關學生證乜事呀？咁都唔明就摺啦

你上面啲嘢有乜Point
我無講過大學特登呃人錢你又屈鳩我講 呢頭屈我講特登嗰到話埋我呃錢，你自己做乜撚你知唔知
自己咪又係喺到Shit talk話人講嘢無Point 唔覺你幾有point
你想知有乜分別做乜春要我回應你 當自己乜水
打唔打字關你撚事咩
真是荒謬